\documentclass[french]{report}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{titling}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{caption}
\usepackage{relsize}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{fancyhdr, lastpage}
\pagestyle{fancy}
% On met le header à gauche et droite vide pour mettre un au centre
\fancyhead[L,R]{}
\fancyhead[C]{Fithlon}

\usepackage{babel}
\usepackage{listings, lstautogobble}
% Configuration du packet listings, dont breaklines pour couper les lignes trop longues
\lstset{numbers=left, language=C++, breaklines, keywordstyle=\color{blue}, stringstyle=\color{purple}, showstringspaces=false, basicstyle=\sffamily}
\lstset
{
	% numbers=left,
	language=sh, 
	breaklines,
	showstringspaces=false,
	basicstyle=\ttfamily
	% basicstyle=\bfseries\sffamily,
	autogobble=true
}


\usepackage[breaklinks=true, colorlinks=true]{hyperref}
\usepackage[all]{hypcap}

\makeatletter
\renewcommand{\@chapapp}{Partie}
\makeatother

% Title Page
\title{Projet d'Optimisation sur le MixedQAP.\thanks{\href{https://gitlab.com/ErnArt/mixedQAP-project}{Dépôt Gitlab}}}
\author{Ernesto Artigas \and Alexandre Fovet}

\begin{document}
	
\maketitle

\chapter{Première Partie}

\section{1-a - HillClimber}

\begin{figure}[ht]
	Choisir solution initiale x appartenant X
	
	Evaluer x avec f
	répéter
	
	\quad Choisir x appartenant à V(x) telle que f (x) est maximale
	
	\quad si x strictement meilleur que x et qu'on ne dépasse pas le temps limite alors:
	
	\quad \quad x ← x
	
	\quad fin si
	
	tant que x optimum local
	\caption{Pseudo code du HillClimber}
\end{figure}

\section{1-b - ILS}

\begin{figure}[ht]
choisir solution s 

s = rechercheLocale(s)

tempsMax = critèreArret de s

tant que tempsExecution inférieur tempsMax:

\quad s' = perturbation(s)

\quad s' = rechercheLocale(s')

\quad si fitness de s' inférieure à fitness de s:

\quad \quad s = s'

\quad fin si

fin tant que

\caption{Pseudo code du ILS}
\end{figure}

\section{1-d - Analyses}
\label{sec:analysis}

Nous avons répété pour chaque instance fois chaque algorithme, nous permettant d'avoir le plus de données possibles pour en faire des moyennes. Comme décrit dans le README, nous avons créé un script bash qui s'occupe de stocker dans un CSV pour chaque algorithme (RandomSearch, HillClimber, ILS et ES) où nous avons inscrit l'instance du fichier, le seed utilisé (pour faire à la suite différents tests sans avoir les mêmes résultats), le count (valeur pour décrire le nombre de fois où le programme de recherche a fait un tour dans la boucle principal) ainsi que la fitness.

Pour pouvoir comparer les différents algorithmes nous avons créé un large programme python, capable de :
\begin{itemize}
	\item Extraire les données de chaque CSV pour créer une liste de toutes les instances.
	\item Y associer pour chaque instances toutes les valeurs extraites, le count et la fitness.
	\item De faire la moyenne du count et de la fitness, de spécifier quel est l'algorithme utilisé et de l'associer à l'instance.
	\item De faire une moyenne générale de toutes les valeurs pour tous les algorithmes et instances et afficher le podium des quatre algorithmes.
\end{itemize}

Nous avons donc en finalité ces résultats :

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|l|}
		\hline
		Moyenne du Nombre d'Itération : &  \\
		\hline
		HillClimber & 47.86 \\
		\hline
		ES & 13591.86 \\
		\hline
		ILS & 379880.31 \\
		\hline
		RandomSearch & 892678.81 \\
		\hline
		&  \\
		\hline
		Moyenne de la Fitness : &  \\
		\hline
		HillClimber & 10757909.18 \\
		\hline
		RandomSearch & 11509934.05 \\
		\hline
		ES & 11860599.15 \\
		\hline
		ILS & 11929806.27 \\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Tableau des moyennes.}
\end{figure}

Nous pouvons donc constater qu'en terme de temps nécessaire (nombre d'itération) et de fitness (nous voulons le résultat le plus bas) HillClimber gagne haut la main. Pourquoi un nombre d'itération si faible ? L'algorithme comme vu en cours n'est pas du tout d'exploration maximale, c'est à dire qu'il ne va pas prendre beaucoup de temps pour explorer toutes les solutions, en revanche il est d'exploitation maximale, il arrive avec les données récupérées à très rapidement trouver un bon chemin grâce à cette recherche d'optimum locale. Ici, pour les 4950 tests fait sur les 165 instances le HillClimber est le plus avantagé.
Nous remarquons ensuite que l'ES est le second en terme d'exploration, cependant il n'a visiblement pas était très intéressant en fitness, se faisant battre par l'algorithme aléatoire. Il faut malgré tout regarder le nombre d'itération de ce dernier, le plus élevé de tous, qui explique sa \og meilleure fitness\fg{}. En passant presque 6600\% de plus que l'ES en itération on comprend bien rapidement que l'algorithme est beaucoup trop long pour être intéressant en utilisation réelle. La place de l'ES est donc à valoriser en deuxième.
L'ILS semble avoir une fitness presque aussi bonne que l'ES, mais son temps nécessaire étant très long (presque 3000 \% de plus) il n'est pas aussi désastreux que le RandomSearch mais finit bon troisième, avec le RandomSearch en dernier.



\chapter{Première Partie Bis}

Les résultats d'analyses sont décrits dans la section précédente {\hyperref[sec:analysis]{accessible ici} pour une meilleure clarté. Il est également développé en héritage de la classe générique search et est lancé dans un programme appelé esExe. 


\end{document}
